\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

% \begin{flushright}{
%     \slshape
%     ``Life is really simple, but we insist on making it complicated''} \\
%     \medskip
%     --- Confucius
% \end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto, vorrei esprimere la mia gratitudine alla Prof.ssa \myProf, relatrice della mia tesi, per l'aiuto e il sostegno fornitomi durante la stesura del lavoro.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare con affetto i miei genitori e i miei nonni per il sostegno, il grande aiuto e per essermi stati vicini in ogni momento durante gli anni di studio.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare Marco, Luigi, Samuel, Nicola e Andrea per il loro prezioso sostegno durante il mio percorso di laurea. La vostra amicizia, incoraggiamento e presenza costante sono stati fondamentali per il mio successo accademico. Sono grato di avervi avuto al mio fianco e custodirò i nostri momenti con affetto. Grazie di cuore, cari amici.}\\

\noindent \textit{Grazie, Sara, per essere stata il mio sostegno durante il mio percorso di laurea. Il tuo amore e la tua comprensione sono stati fondamentali. Ti sono grato di averti al mio fianco. Ti amo.}\\

\noindent \textit{Infine, vorrei ringraziare tutto il team di AdMaioraStudio per avermi guidato e supportato durante il periodo di stage}\\

% \noindent \textit{Ho desiderio di ringraziare poi i miei amici per tutti i bellissimi anni passati insieme e le mille avventure vissute.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup
